【短途減價】九巴新界西18條線倡推短程優惠 待運署審批

九巴陸續於屯門、天水圍、元朗等至少20個巴士站，加裝八達通拍卡機，但以黑色紙蓋住，未有公開用途。

據了解，九巴正向運輸署申請一項新計劃，向新界西乘客提供短程巴士優惠，乘客坐跨區長途車，倘於原區下車後拍卡，可享分段收費，不用付全費。

倘乘客於天水圍天富苑往元朗市中心，可乘輕鐵761P線，八達通車費5.2元；反觀巴士269D，原路線由天水圍經元朗往沙田，就收費16.4元，車費貴兩倍，難吸引乘客選乘。反而269D由沙田瀝源返天富總站，於元朗市中心卻有分段收費4.3元。

消息稱，九巴已於屯門、元朗、天水圍等20個巴士站，安裝八達通拍卡機，為乘客提供短途優惠。不過有關拍卡機仍未啟用，仍有待運輸署審批計劃。

九巴發言人稱，拍卡機選址是審視過個別路線的客量分布後，才進行安裝，有待試驗是否可行。

開錯台 sorry